請容許我講啲冇人知道嘅我發過嘅夢。

請容許我講啲冇人知道嘅我發過嘅夢。

係。我係發緊夢。
我係一個19dse嘅中學生。

6月6日，我開始幫街站手派傳單，而係嗰個禮拜之間都有幫手過幾次。係當中我認識咗一位前線嘅朋友，我對佢嘅第一印象，就係好冷漠好冷漠。佢並唔多嘢講，唔出聲。不過邊度街站需要幫手，佢都會仆出去幫，無論有幾夜、無論天氣有幾熱、無論有幾攰。而遊行當日，佢要走到最前，成個氣場就係，勇武派。到咗6月12，夢裡面佢亦係夏愨道前線第一線嘅其中一員，但係講緊嘅第一線其實只有6至7個。所以可以話係最前最前嗰一批。我好佩服前線，真心好敬佩。我之前係覺得佢地犧牲自己嘅時間同精神，去為香港嘅所有人去爭取我地應有嘅權利。但係原來佢地所付出嘅，往往比我想像中嘅多更多更多。

佢同我講，佢地唔係因為有希望先企最前，而係憤怒、絕望到一個唔想再絕望落去嘅地步。佢地出嚟，老老實實，係以一種冇嘢可以輸嘅心態，只係爭在條命。但以我所知，佢地如果有機會贏，即使要死，佢哋都在所不惜。身為前線，佢地同自己講唔可以頹。佢地企係人群最前，如果連帶頭嘅都頹，後面嘅人點？ 6月12，啲人驚就開始撇，而佢地係前面食曬啲催淚彈、胡椒噴霧、布袋彈、橡膠彈⋯話個身好似比火燒咁，但係仲要撐住啲遮，死守防線後面，用自己嘅生命去嗌人唔好走。佢地一開始都好驚，但後尾開始麻木，已經唔怕催淚彈，攞住把遮，想退都唔可以退。因為佢地知道，呢個時候，更加唔可以亂咗陣腳，因為後面嘅人，都係靠佢地嚟保護。企係前線嘅全部都係95後，甚至乎有00後嘅喊曬口話好驚、好想走，但係依然企係度死守。前線嘅情況可以話係極度辛苦同絕望，去到後尾換嚟嘅，係政苦嘅漠視、和理非嘅批評、身邊屋企人朋友嘅指責。咁請問，佢地有乜理由要為我地香港人做咁多嘢，為唔理解唔支持佢地嘅人犧牲咁多？每一位前線嘅人員，其實好攰好想放棄，但係因為佢地愛港，唔希望見到自己居住嘅地方變成一個法治淪陷，再都無自由嘅地方。因為佢地知道，佢地唔出嚟就無人會出，所以危險嘅勇武嘅就靠佢地嚟做。

佢地一班前線，自從6月11晚就一直留守到依家。呢一個月一個禮拜加埋都訓唔到一日，我有時過去煲底搵佢，都會埋一埋堆同成班前線吹下水。而琴日 7月1 我又發夢自己融入咗佢地嘅一份子，佢地前線同物資站因為多日嘅留守變咗同一堆人，所以我去咗幫物資方面。煲底係一個充滿咗人情味嘅地方。明明我只係搭上搭，佢地都好關照我，當曬自己人咁，好多重要情報會同我講，亦承諾一定會安全送我地每一位backup嘅離開。前線嘅人，佢地明知道身邊有唔係勇武派嘅同伴，依然會尊重、會關顧。咁點解我地呢一班所謂嘅和理非，要去指責、阻止佢地嘅行動？我好中意佢地每一位，不論為香港、為佢地、我好想衝出去同佢地共同進退。但係我自己有包袱係身，亦清楚自己未有足夠嘅能力可以幫到手，甚至可能成為負累。我好自責，好唔甘心，但係佢地仲要安慰我，同我講「唔緊要」，「幫backup都幫到好多」，「好叻女」；呢一批咁衝動嘅人，其實係咪只有衝動？我可以講，佢地好清楚發生緊咩事，好清楚自己做緊啲乜，同身邊嘅人做緊啲乜。佢地嘅崗位背負住全港人嘅希望，為我地抗爭、戰鬥，仲要睇住後面所有嚟支援嘅抗爭者。我真係覺得佢地好偉大，更加顯得自己無用。

而琴日我發夢夢到正正係呢一批，我所認識嘅前線人員，係6月30通宵至7月1呢一晚，投咗票決定出嚟做死士。我無諗過會有報導報出呢件事，咁我亦唔怕講。我唔知係邊幾位，佢地係自己圍內傾好咗，都係唔方便透露。其實聽到真係好沉重。好沉重。佢地每一個為咗呢一個地方，連死都願意。究竟係我地掙扎緊好攰，唔知出定唔出嘅時候，出嚟危唔危險，甚至係被捕風險嘅時候，佢地已經決定咗去犧牲自己嘅生命。佢地係為咗自己？點會係。就算就算，呢一場仗即使勝利，佢地個人唔係度，又可以享有啲咩回報？佢地出嚟即使無事，企得前線一定比人搭，坐翻十年八年，佢地又係為咗啲咩？就係為咗捍衛香港嘅自由、法治、良知。仲有守護我地呢一班土生土長嘅香港人。為咗我地，佢地負上咗一切一切。面對佢地，我覺得自己實在係太過渺小，太過無能為力。

係。呢一個月大家都好攰好辛苦，已經成個月都發夢捕住反送中嘅嘢，精神體力透支。絕對明白。但係為咗香港、為咗前線、為咗出嚟支援嘅每一位抗爭者，可唔可以再努力少少？我係咁諗。除咗一兩次冇去，所有集會我發夢自己幾乎都出席曬。6月30亦發夢去咗留守，係第一次真係陪住佢地，留守到戰鬥嘅一刻。7月1朝早，佢地出去起防線，我係物資站幫手。去到夜晚幫手整裝物資，set起頭盔，嗌人收物資上立會支援，不停來回跑足成條夏愨道。望住啲人紛紛響應，我發現原來自己都可以係做到少少嘢架喎。我明白大家都有唔同嘅責任同包袱係身，所以未必可以衝上前。其實只要盡自己嘅責任，做自己範圍內做到嘅事，幫到嘅盡幫，即使係和理非、即使係出嚟湊人數、即使係遊個行、都可以比到所有嘅抗爭者好大嘅鼓舞。佢地失去咗身邊人嘅理解同支持，只係靠同其他嘅抗爭者互相扶持住，多一個人嘅鼓勵，絕對會令佢地更堅定更有士氣。係抗爭嘅路上，無人係孤獨嘅，亦都絕對唔需要孤獨去面對。因為呢件事情緒崩潰嘅人，亦都絕對有好多嘅人支撐緊，呢樣亦都係我一直堅持到嘅動力嚟。

我一直都有好多發過嘅夢想記錄低。但係諗到留守嘅佢地，我一啲打文嘅心情都無，精神亦錯亂到我文句不通。望住個鍵盤，乜都打唔出，只有內心極度深刻嘅感受。但係琴晚7月1 到依家呢一刻，我自己係屋企，擔心到唔知點去安定自己，先至可以靠文字嚟抒壓。我唔想打比佢地問情況，怕阻到佢地。我知呢個時候需要做嘅係信任，係心靈上嘅支援。我同自己講，要相信唔需要有任何人嘅死，亦都可以換嚟一場勝仗。或者我講得太多有啲悶，但係我地依家可以幫到佢地嘅只有輿論壓力，將民意逆翻轉向我地呢邊。佢地勇武緊嘅時候我地亦有和理非嘅方法，係相輔相成嘅。我知道外界有好多人唔理解佢地衝擊立法會嘅行為，覺得佢地無考慮過，衰衝動。但係我亦想比人地知，佢地係有備而嚟，係有曬覺悟，先至會入去。要相信佢地，我地大家都係同一陣線，要記住，不分化不篤灰不阻止。

希望大家可以幫我、幫香港人、幫佢地一把。感激。
Sorry for 1999

代post

推！！！

推！

感謝

感謝各位

push

推

推！兄弟！

推啊兄弟

Pish

大家都要加油啊！

加油，同路人

感謝 你都要加油！

睇到喊晒 推

推 加油 多謝你地

男人老狗 今日流馬尿咗好多次

又催淚...感謝，前線真係好珍貴
不割蓆不篤灰不指責

Push

Too long, but all read.
一齊加油

加油Day Dreamer

文宣既戰爭開始！

推！！

屌 入個個post都流眼淚
香港人我地未贏 但唔好放棄
場仗有排打 但無論你係和理非定勇武
請互相扶持 走落去

場仗未打完㗎 我哋要一齊上!!!

Push
前線手足
一個都不能少

多謝你地嘅付出

屌 今日要喊幾多次

堅守訴求

Push!

睇到好心痛...

不如大家都落街幫手做文宣 減輕下佢哋負擔

唔該咁多位巴絲打檢舉埋呢條撚樣 將義士放上網

呢個都要幫手推同檢舉

感動感動

屌

推 多謝

話之你勇武定和理非！只要有相同目標嘅就係同路人！
一齊加油！

多謝你地我地要一齊行落去

加油。香港人一齊努力。

推！大家都唔會放棄大家架
我地一個都不能少唔係得個講字！

阿豬
發完夢就算喇
唔好再post自己既夢境
‘發夢’幫你唔到嫁 啲警狗照入你

我想講 多謝你地啊 所有前線人員

好多謝你地，感激不盡

[長文]眼淚的意義

大家尬好努力，唔可以放棄架

推
但可唔可以年齡驚比狗收窄範圍

PUSH

你哋前線要加油！

其他巴絲打：我哋更加要加油，前線義士為我哋做咁多嘢，甚至連自己前途都唔要，我哋更要喺其他方面保護佢哋！

無論係發夢嗰陣留守後方唔好咁早散；籌錢/搵律師議員幫畀狗拉咗嘅人好；或者喺出面post文宣嗰度幫手都好，我哋都要保護返前線嘅人轉頭！

呢樣係我哋可以為佢哋做嘅最好嘅事，一定要支持佢哋！

兄弟手足 大家加油！

thank you

推
發夢好多謝咁多位前線手足 多謝佢地為香港捨身捨命
大家同一目標 互相扶持！

趁而家好好休息下 未來重有好多場仗要一齊上
加油呀手足

其實前線真係好撚好撚辛苦
你地唔好行完企完就叫攰叫眼瞓
因為前線長期繃緊唔會比你輕鬆
你地每個人只要盡量留多一陣比支持佢地
令佢地放心身後仲有人仲有人撐住已經好足夠
加油啊香港人用盡每一分力！

感謝你

多謝你地

睇到眼濕濕

多謝你願意話比我地知道企係最前既人既事，可能有啲人未明，但他朝，所有香港人都會記住佢地，感激佢地既付出，一定有呢一日，多謝你地。

push!!!!!!!!!!

唔理係前線定backup 總之有岀過嘅都好多謝你地

推 我630-71都係物資站
你地個個都好叻女
唔好將責任全部放係自己身上
你身邊有好多人同你分擔

推。

勇武派絕對係好可愛好純嘅一班人。

佢哋值得擁有更多幫助。

就係因為咁 我地更加要守護有良知有人性既真香港人

Too long but read
支持前線, 冇咗你地我地連6.12都過唔到. 就唔會有接下落黎嘅事情

你地真係好叻仔好叻女, 未來香港真係靠你地!
場仗未打完, 不過暫時你地可以休息下, 而家到民意輿論戰開打

睇到眼濕濕
呢個月都好眼淺

義士

加油!